<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>spanish on Patux&#39;s home</title>
    <link>https://patux.github.io/tags/spanish/</link>
    <description>Recent content in spanish on Patux&#39;s home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2019 21:00:23 -0600</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://patux.github.io/tags/spanish/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>espiritu navideño</title>
      <link>https://patux.github.io/posts/2019/navidad/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2019 21:00:23 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://patux.github.io/posts/2019/navidad/</guid>
      <description>Por alguna razón este año me siento con mas espíritu navideño, usualmente navidad y año nuevo no me llamaban la atención, por lo general me caían gordas las personas que andaban todas felices y sonrientes en estos días, algo así:
.twitter-tweet { font: 14px/1.45 -apple-system,BlinkMacSystemFont,&#34;Segoe UI&#34;,Roboto,Oxygen-Sans,Ubuntu,Cantarell,&#34;Helvetica Neue&#34;,sans-serif; border-left: 4px solid #2b7bb9; padding-left: 1.5em; color: #555; } .twitter-tweet a { color: #2b7bb9; text-decoration: none; } blockquote.twitter-tweet a:hover, blockquote.twitter-tweet a:focus { text-decoration: underline; }  ¿Qué pedo con la raza que anda feliz?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sísifo</title>
      <link>https://patux.github.io/posts/2019/sisifo/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 22:52:22 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://patux.github.io/posts/2019/sisifo/</guid>
      <description>Cuando pongo en perspectiva lo que he hecho y donde estoy invariablemente salen estos pensamientos a relucir. Mas allá de ambiciones, metas, retos, logros personales y competencias laborales, no puedo decir que el progreso personal laboral me haya llenado o me haya dado un sentido de realización en la vida; mas allá de el rush inicial por el logro o meta cumplida, obstáculo superado o reto alcanzado; Inevitablemente, al poco tiempo, viene a la mente este tipo de pensamientos ¿ y ahora que sigue ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>amistad</title>
      <link>https://patux.github.io/posts/2019/amistad/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 22:58:38 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://patux.github.io/posts/2019/amistad/</guid>
      <description>El sabado pasado fue la reunión de la secundaria a 30 años de habernos conocido. No tenia intención de ir ya que había estado enfermo por cuatro semanas y estaba en recuperación. Cuatro días antes de la reunión me llega un whatsapp una compañera del grupo preguntándome porque no contestaba y por si estaba bien, le platique mi situación. Cual fue mi sorpresa que se ofreció a hacer comida especial para mi y que ella comería lo mismo con tal de que fuera, sorprendido, asentí y me comprometí a ir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reunion GLO Febrero 2018</title>
      <link>https://patux.github.io/posts/2018/glo_reunion_february/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 00:55:56 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://patux.github.io/posts/2018/glo_reunion_february/</guid>
      <description>Se esta organizando una reunion del Grupo Linux de Occidente, casi despues de 20 años de su fundacion. Sera interesante asistir y ver las caras de viejos amigos, camaradas y ver que ha sido de nosotros despues de tantas guerras santas, ideales y vision acerca del futuro dominado por un sistema libre y de codigo abierto.
Ciertamente las cosas son muy diferentes respecto a hace 20 años y el Open Source ya no es lo que era en esos tiempos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>