<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>spanish on Patux&#39;s home</title>
    <link>/tags/spanish/</link>
    <description>Recent content in spanish on Patux&#39;s home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>This is a personal web page. Things said here do not represent the position of my employer, ©2018-2020</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jun 2020 19:47:26 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="/tags/spanish/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Peliculas de Luis Buñuel online</title>
      <link>/posts/2020/bunuel/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 19:47:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/bunuel/</guid>
      <description>Soy admirador de Luis Buñuel y sus películas.
Un Perro Andaluz Con la colaboracion en el guion de Salvador Dalí   Belle de Jour   El Angel Exterminador   Los Olvidados   Viridiana   Nazarin   Simon del Desierto   Ensayo de Un Crimen   La Ilusion Viaja en Tranvia   El   El Fantasma de la Libertad En italiano</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>la realidad supera a la ficción</title>
      <link>/posts/2020/la-realidad-supera-a-la-ficcion/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 02:46:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/la-realidad-supera-a-la-ficcion/</guid>
      <description>Hace 3 días vi la película &amp;ldquo;The Current War&amp;rdquo;   Trata sobre la guerra de las corrientes y me pareció una película entretenida, sin embargo como en muchas películas se toman mucha libertad creativa, ya que presentan a un Edison pobre, inventor, genio y muy competitivo. Edison en realidad era ante todo un empresario, inventor eso si pero principalmente un empresario, y, como muchos empresarios estaba dispuesto a promover actos cuestionables con tal de ganar.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>tienes ganas de algo, pero no sabes que...</title>
      <link>/posts/2020/tienes-ganas-de-algo-pero-no-sabes-que/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 22:26:56 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/tienes-ganas-de-algo-pero-no-sabes-que/</guid>
      <description>Llegas a casa, estas fastidiado, los pendientes del trabajo aun no se desconectan del todo, casi en automático tomas la iPad y le picas a la app de radio para ver si la música mejora tu animo, te sirves un trago&amp;hellip; no estas seguro si tienes hambre, abres el refrigerador a ver que te apetece, tienes ganas de algo, pero no sabes que&amp;hellip;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>cadera</title>
      <link>/posts/2020/cadera/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 15:41:01 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/cadera/</guid>
      <description>Los que me conocen en persona saben que mi caminar no es parejo, desde que tengo memoria he usado zapatos ortopédicos y/o plantillas especiales para aminorar el desnivel que tengo en mi pierna derecha para permitirme llevar una vida normal y sin necesidad de asistencia.
El diagnostico de mi condición es: &amp;ldquo;displasia congénita de cadera derecha&amp;rdquo;, en mi infancia temprana pase varios años de doctor en doctor y de hospital en hospital, e incluso estuve a punto que me intervinieran quirúrgicamente, pero se tomo la decisión de no hacerlo, y que ya adulto yo evaluaría si me la haría o no.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>el soundtrack de mi década</title>
      <link>/posts/2019/misoundtrack2019-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 19:15:01 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019/misoundtrack2019-2014/</guid>
      <description>En el 2014 comencé de crear un playlist por año, básicamente al inicio de cada año creo una nueva playlist en spotify y conforme pasa el año y escucho rolas que me gustan (principalmente nuevas o que no había escuchado) las voy agregando al playlist del mismo.
Inicie este ejercicio porque en algún lado no se donde (me parece que en alguna película) escuche la siguiente pregunta: ¿ Cual seria el soundtrack de tu vida ?</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>espiritu navideño</title>
      <link>/posts/2019/navidad/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2019 21:00:23 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019/navidad/</guid>
      <description>Por alguna razón este año me siento con mas espíritu navideño, usualmente navidad y año nuevo no me llamaban la atención, por lo general me caían gordas las personas que andaban todas felices y sonrientes en estos días, algo así:
.twitter-tweet { font: 14px/1.45 -apple-system,BlinkMacSystemFont,&#34;Segoe UI&#34;,Roboto,Oxygen-Sans,Ubuntu,Cantarell,&#34;Helvetica Neue&#34;,sans-serif; border-left: 4px solid #2b7bb9; padding-left: 1.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>sísifo</title>
      <link>/posts/2019/sisifo/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 22:52:22 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019/sisifo/</guid>
      <description>Cuando pongo en perspectiva lo que he hecho y donde estoy invariablemente salen estos pensamientos a relucir. Mas allá de ambiciones, metas, retos, logros personales y competencias laborales, no puedo decir que el progreso personal laboral me haya llenado o me haya dado un sentido de realización en la vida; mas allá de el rush inicial por el logro o meta cumplida, obstáculo superado o reto alcanzado; Inevitablemente, al poco tiempo, viene a la mente este tipo de pensamientos ¿ y ahora que sigue ?</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>amistad</title>
      <link>/posts/2019/amistad/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 22:58:38 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019/amistad/</guid>
      <description>El sabado pasado fue la reunión de la secundaria a 30 años de habernos conocido. No tenia intención de ir ya que había estado enfermo por cuatro semanas y estaba en recuperación. Cuatro días antes de la reunión me llega un whatsapp una compañera del grupo preguntándome porque no contestaba y por si estaba bien, le platique mi situación.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Reunion GLO Febrero 2018</title>
      <link>/posts/2018/glo_reunion_february/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 00:55:56 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018/glo_reunion_february/</guid>
      <description>Se esta organizando una reunion del Grupo Linux de Occidente, casi despues de 20 años de su fundacion. Sera interesante asistir y ver las caras de viejos amigos, camaradas y ver que ha sido de nosotros despues de tantas guerras santas, ideales y vision acerca del futuro dominado por un sistema libre y de codigo abierto.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
