<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>2021 on Patux&#39;s home</title>
    <link>/tags/2021/</link>
    <description>Recent content in 2021 on Patux&#39;s home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>This is a personal web page. Things said here do not represent the position of my employer, ©2018-2020</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="/tags/2021/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tiempo libre...</title>
      <link>/posts/2021/tiempolibre/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2021/tiempolibre/</guid>
      <description>Este post iba a ser titulado a mi yo del pasado, pero creo es mas bien para mi mismo actualmente y reflexionar en que me paso.
Desde hace tiempo me he puesto a pensar en como he cambiado a traves del tiempo, y como era yo respecto a la vida y particularmente: &amp;ldquo;al tiempo que yo tenia libre&amp;rdquo; y es una reflexion frecuente que he tenido desde hace varios años no recuerdo cuantos&amp;hellip;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Menos mal que tengo de donde agarrarme</title>
      <link>/posts/2021/menosmal/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 04:47:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2021/menosmal/</guid>
      <description>Ayer se cumplieron 6 meses desde la muerte de mi padre y de mi madre 15 días antes que el. Muchas pienso que aun están aquí y que simplemente tengo rato sin verlos. Mas de alguna vez he pensado: &amp;ldquo;ah no he ido con mis papás&amp;rdquo;, &amp;ldquo;ah voy a contarle esto a mi papá&amp;rdquo;, &amp;ldquo;ah no le he llamado a mi mamá, voy a llamarle&amp;rdquo;, para luego detenerme al recordar que ya no están.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>De mis padres para nosotros sus hijos</title>
      <link>/posts/2021/de_mis_padres_para_sus_hijos/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 23:19:07 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2021/de_mis_padres_para_sus_hijos/</guid>
      <description>Mis hermanas y yo fuimos a casa de mis padres a ordenar un poco, y nos encontramos con una carpeta con reflexiones y pensamientos, solo leímos los primeros dos porque nos llegaron mucho y nos impactaron fuerte.
El primero una copia de un pensamiento religioso titulado: Te prestare por un tiempo a tus padres El segundo un recorte de periódico de 1982, con un poema titulado Ser hombre.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Obituario a Papá</title>
      <link>/posts/2021/obituario_papa/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 21:03:29 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2021/obituario_papa/</guid>
      <description>El jueves 24 de diciembre del 2020 a las 6:50am a 12 días de cumplir 72 años, después de haberse contagiado de COVID-19 al acompañar a mamá en urgencias, papá se nos fue de este mundo para seguir a mamá, dejándonos a mis 3 hermanos y a mi seguir adelante en la vida sin nuestros padres.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
