<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Patux&#39;s home</title>
    <link>/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Patux&#39;s home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>This is a personal web page. Things said here do not represent the position of my employer, ©2018-2020</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Jul 2023 16:20:19 -0600</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>50 consejos de un hombre de 80 años</title>
      <link>/posts/2023/50consejosdeunhombrede80/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jul 2023 16:20:19 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2023/50consejosdeunhombrede80/</guid>
      <description>50 consejos de un hombre de 80 años. Hace tiempo di con una entrevista a Henry Cavill donde comparte que un amigo suyo le mando un texto con una lista de consejos para la vida desde la perspectiva de un hombre de 80 años. Mantiene esta lista en su teléfono y dice que la lee con frecuencia.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista en La jaula del n00b</title>
      <link>/posts/2022/entrevista/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2022 00:25:53 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2022/entrevista/</guid>
      <description>El miércoles pasado me hicieron una entrevista en La Jaula del n00b un podcast en español sobre tecnología y hacking.
Tenia mucho tiempo sin hacer entrevistas, creo que estaba un poco rusty 😅 pero me gusto mucho participar.
Muy contento y honrado de haber sido invitado al programa muchas gracias a Hector López.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiempo libre</title>
      <link>/posts/2021/tiempolibre/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 00:00:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>/posts/2021/tiempolibre/</guid>
      <description>Este post iba a ser titulado a mi yo del pasado, pero creo es mas bien para mi mismo actualmente y reflexionar.
Desde hace tiempo me he puesto a pensar en como he cambiado a traves del tiempo, y como era yo respecto a la vida y particularmente: &amp;ldquo;al tiempo que yo tenia libre&amp;rdquo; y es una reflexion frecuente que he tenido desde hace varios años no recuerdo cuantos&amp;hellip;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Menos mal que tengo de donde agarrarme</title>
      <link>/posts/2021/menosmal/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 04:47:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2021/menosmal/</guid>
      <description>Ayer se cumplieron 6 meses desde la muerte de mi padre y de mi madre 15 días antes que el. Muchas pienso que aun están aquí y que simplemente tengo rato sin verlos. Mas de alguna vez he pensado: &amp;ldquo;ah no he ido con mis papás&amp;rdquo;, &amp;ldquo;ah voy a contarle esto a mi papá&amp;rdquo;, &amp;ldquo;ah no le he llamado a mi mamá, voy a llamarle&amp;rdquo;, para luego detenerme al recordar que ya no están.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>De mis padres para nosotros sus hijos</title>
      <link>/posts/2021/de_mis_padres_para_sus_hijos/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 23:19:07 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2021/de_mis_padres_para_sus_hijos/</guid>
      <description>Mis hermanas y yo fuimos a casa de mis padres a ordenar un poco, y nos encontramos con una carpeta con reflexiones y pensamientos, solo leímos los primeros dos porque nos llegaron mucho y nos impactaron fuerte.
El primero una copia de un pensamiento religioso titulado: Te prestare por un tiempo a tus padres El segundo un recorte de periódico de 1982, con un poema titulado Ser hombre.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Obituario a Papá</title>
      <link>/posts/2021/obituario_papa/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 21:03:29 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2021/obituario_papa/</guid>
      <description>El jueves 24 de diciembre del 2020 a las 6:50am a 12 días de cumplir 72 años, después de haberse contagiado de COVID-19 al acompañar a mamá en urgencias, papá se nos fue de este mundo para seguir a mamá, dejándonos a mis 3 hermanos y a mi seguir adelante en la vida sin nuestros padres.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Obituario a Mamá</title>
      <link>/posts/2020/obituario_mama/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 18:27:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/obituario_mama/</guid>
      <description>El martes 8 de diciembre del 2020 a las 6:37am a 5 días de cumplir 70 años, después de una desafortunada caída en su casa el 5 de diciembre y después de sobrellevar diversos achaques y enfermedades crónico-degenerativas, Mamá se nos fue de este mundo dejando un esposo y 4 hijos.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>peliculas de luis buñuel online</title>
      <link>/posts/2020/bunuel/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 19:47:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/bunuel/</guid>
      <description>Soy admirador de Luis Buñuel y sus películas.
Un Perro Andaluz Con la colaboracion en el guion de Salvador Dalí
Belle de Jour El Angel Exterminador Los Olvidados Viridiana Nazarin Simon del Desierto Ensayo de Un Crimen La Ilusion Viaja en Tranvia El Susana Tierra sin Pan El Rio y la Muerte El Bruto La Hija del Engaño El Gran Calavera </description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>melancholia</title>
      <link>/posts/2020/melancholia/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 20:16:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/melancholia/</guid>
      <description>A prhase - which I remembered last night after I drank a couple scotches
 No se extraña lo que nunca se ha tenido&amp;hellip;
 A song  A gif An image &#34;Starry Night Over the Rhone&#34; by 宇中蜃楼 is licensed under CC BY-SA 2.0
A book GoodReads link
A movie  Netflix Link</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>la realidad supera a la ficción</title>
      <link>/posts/2020/la-realidad-supera-a-la-ficcion/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 02:46:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/la-realidad-supera-a-la-ficcion/</guid>
      <description>Hace 3 días vi la película &amp;ldquo;The Current War&amp;rdquo; Trata sobre la guerra de las corrientes y me pareció una película entretenida, sin embargo como en muchas películas se toman mucha libertad creativa, ya que presentan a un Edison pobre, inventor, genio y muy competitivo. Edison en realidad era ante todo un empresario, inventor eso si pero principalmente un empresario, y, como muchos empresarios estaba dispuesto a promover actos cuestionables con tal de ganar.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>tienes ganas de algo, pero no sabes que...</title>
      <link>/posts/2020/tienes-ganas-de-algo-pero-no-sabes-que/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 22:26:56 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/tienes-ganas-de-algo-pero-no-sabes-que/</guid>
      <description>Llegas a casa, estas fastidiado, los pendientes del trabajo aun no se desconectan del todo, casi en automático tomas la iPad y le picas a la app de radio para ver si la música mejora tu animo, te sirves un trago&amp;hellip; no estas seguro si tienes hambre, abres el refrigerador a ver que te apetece, tienes ganas de algo, pero no sabes que&amp;hellip;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>oscars 2020</title>
      <link>/posts/2020/oscars2020/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 18:22:56 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/oscars2020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Here is my list of favorites to win for some categories in the upcomming &lt;a href=&#34;https://www.oscars.org/oscars/ceremonies/2020&#34;target=&#34;_blank&#34;&gt;92th Academy Awards ceremony&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>how bezos&#39; phone was hacked</title>
      <link>/posts/2020/how-bezos-was-hacked/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 04:58:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/how-bezos-was-hacked/</guid>
      <description>Good summary from the New York Times on How Bezos Phone Was Hacked, the article clearly states that the phone used by Bezos was an iphone X.
The end statement of the article is so true 😔
 “It basically means that we are all extremely vulnerable” - Agnes Callamard</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>cadera</title>
      <link>/posts/2020/cadera/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2020 15:41:01 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/cadera/</guid>
      <description>Los que me conocen en persona saben que mi caminar no es parejo, desde que tengo memoria he usado zapatos ortopédicos y/o plantillas especiales para aminorar el desnivel que tengo en mi pierna derecha para permitirme llevar una vida normal y sin necesidad de asistencia.
El diagnostico de mi condición es: &amp;ldquo;displasia congénita de cadera derecha&amp;rdquo;, en mi infancia temprana pase varios años de doctor en doctor y de hospital en hospital, e incluso estuve a punto que me intervinieran quirúrgicamente, pero se tomo la decisión de no hacerlo, y que ya adulto yo evaluaría si me la haría o no.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>el soundtrack de mi década</title>
      <link>/posts/2019/misoundtrack2019-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2019 19:15:01 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019/misoundtrack2019-2014/</guid>
      <description>En el 2014 comencé de crear un playlist por año, básicamente al inicio de cada año creo una nueva playlist en spotify y conforme pasa el año y escucho rolas que me gustan (principalmente nuevas o que no había escuchado) las voy agregando al playlist del mismo.
Inicie este ejercicio porque en algún lado no se donde (me parece que en alguna película) escuche la siguiente pregunta: ¿ Cual seria el soundtrack de tu vida ?</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>espiritu navideño</title>
      <link>/posts/2019/navidad/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2019 21:00:23 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019/navidad/</guid>
      <description>Por alguna razón este año me siento con mas espíritu navideño, usualmente navidad y año nuevo no me llamaban la atención, por lo general me caían gordas las personas que andaban todas felices y sonrientes en estos días, algo así:
¿Qué pedo con la raza que anda feliz? JAJAJA Wey, es diciembre, todos andamos valiendo vrga, tristes por ex’es y con crisis emocionales en diciembre.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>sísifo</title>
      <link>/posts/2019/sisifo/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 22:52:22 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019/sisifo/</guid>
      <description>Cuando pongo en perspectiva lo que he hecho y donde estoy invariablemente salen estos pensamientos a relucir. Mas allá de ambiciones, metas, retos, logros personales y competencias laborales, no puedo decir que el progreso personal laboral me haya llenado o me haya dado un sentido de realización en la vida; mas allá de el rush inicial por el logro o meta cumplida, obstáculo superado o reto alcanzado; Inevitablemente, al poco tiempo, viene a la mente este tipo de pensamientos ¿ y ahora que sigue ?</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>amistad</title>
      <link>/posts/2019/amistad/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 22:58:38 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019/amistad/</guid>
      <description>El sabado pasado fue la reunión de la secundaria a 30 años de habernos conocido. No tenia intención de ir ya que había estado enfermo por cuatro semanas y estaba en recuperación. Cuatro días antes de la reunión me llega un whatsapp una compañera del grupo preguntándome porque no contestaba y por si estaba bien, le platique mi situación.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>recovering</title>
      <link>/posts/2019/recovering/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 22:10:28 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019/recovering/</guid>
      <description>Health Last saturday got my second b12 shot, and had long week in MX due Revolution Day (México) which I used to take some rest and recover. I am feeling better than last week. I can&amp;rsquo;t wait to go back to biking again.
Con salud todo, sin ella nada. :-/</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>blogging as therapy</title>
      <link>/posts/2019/blogging/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 23:52:02 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019/blogging/</guid>
      <description>work Kubecon San Diego starts this week, we are excited to show a demo:
 The Future is Serverless AI See a doodle come to life as a picture with full details delivered by Deep Learning Reference Stack in a serverless function-as-a-service way both in cloud and edge.  More info: https://01.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Oscars 2018</title>
      <link>/posts/2018/oscars2018/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 22:04:18 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018/oscars2018/</guid>
      <description>Here is my list of favorites to win for some categories in the upcomming 90th Academy Awards ceremony
Best Picture:  “Call Me by Your Name” “Darkest Hour” “Dunkirk” “Get Out” “Lady Bird” “Phantom Thread” “The Post” “The Shape of Water” “Three Billboards Outside Ebbing, Missouri”  Lead Actor:  Timothée Chalamet, “Call Me by Your Name” Daniel Day-Lewis, “Phantom Thread” Daniel Kaluuya, “Get Out” Gary Oldman, “Darkest Hour” Denzel Washington, “Roman J.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Reunion GLO Febrero 2018</title>
      <link>/posts/2018/glo_reunion_february/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 00:55:56 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018/glo_reunion_february/</guid>
      <description>Se esta organizando una reunion del Grupo Linux de Occidente, casi despues de 20 años de su fundacion. Sera interesante asistir y ver las caras de viejos amigos, camaradas y ver que ha sido de nosotros despues de tantas guerras santas, ideales y vision acerca del futuro dominado por un sistema libre y de codigo abierto.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>We are back</title>
      <link>/posts/2018/we-re-back/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 00:00:42 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2018/we-re-back/</guid>
      <description>After almost a year out, I am bringing my personal site and blog back to life.
Lots and lots of blog post and personal history and growth trough my journey in the open source and software technology are lost&amp;hellip; Anyway, we must move on&amp;hellip;
This is the first of my post to held random toughts, some of them about technology, sometimes just to held list of likns that I thought are interested to go back and review sometime in the future, sometimes social events related to technology (like meetups, conferences, etc).</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
