<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>personal on Patux&#39;s Home</title>
    <link>https://patux.github.io/tags/personal/</link>
    <description>Recent content in personal on Patux&#39;s Home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2019 21:00:23 -0600</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://patux.github.io/tags/personal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>espiritu navideño</title>
      <link>https://patux.github.io/posts/2019/navidad/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2019 21:00:23 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://patux.github.io/posts/2019/navidad/</guid>
      <description>Por alguna razón este año me siento con mas espíritu navideño, usualmente navidad y año nuevo no me llamaban la atención, por lo general me caían gordas las personas que andaban todas felices y sonrientes en estos días, algo así:
¿Qué pedo con la raza que anda feliz? JAJAJA Wey, es diciembre, todos andamos valiendo vrga, tristes por ex’es y con crisis emocionales en diciembre. Respeta eso o vete de aquí, no sé, llévate tu alegría a marzo o qué se yo, algún otro mes así, en donde ya a nadie le importe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sísifo</title>
      <link>https://patux.github.io/posts/2019/sisifo/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 22:52:22 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://patux.github.io/posts/2019/sisifo/</guid>
      <description>Cuando pongo en perspectiva lo que he hecho y donde estoy invariablemente salen estos pensamientos a relucir. Mas allá de ambiciones, metas, retos, logros personales y competencias laborales, no puedo decir que el progreso personal laboral me haya llenado o me haya dado un sentido de realización en la vida; mas allá de el rush inicial por el logro o meta cumplida, obstáculo superado o reto alcanzado; Inevitablemente, al poco tiempo, viene a la mente este tipo de pensamientos ¿ y ahora que sigue ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>amistad</title>
      <link>https://patux.github.io/posts/2019/amistad/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2019 22:58:38 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://patux.github.io/posts/2019/amistad/</guid>
      <description>El sabado pasado fue la reunión de la secundaria a 30 años de habernos conocido. No tenia intención de ir ya que había estado enfermo por cuatro semanas y estaba en recuperación. Cuatro días antes de la reunión me llega un whatsapp una compañera del grupo preguntándome porque no contestaba y por si estaba bien, le platique mi situación. Cual fue mi sorpresa que se ofreció a hacer comida especial para mi y que ella comería lo mismo con tal de que fuera, sorprendido, asentí y me comprometí a ir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>recovering</title>
      <link>https://patux.github.io/posts/2019/recovering/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 22:10:28 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://patux.github.io/posts/2019/recovering/</guid>
      <description>Health Last saturday got my second b12 shot, and had long week in MX due Revolution Day (México) which I used to take some rest and recover. I am feeling better than last week. I can&#39;t wait to go back to biking again.
Con salud todo, sin ella nada. :-/
&amp;mdash; Gerónimo Orozco (@patux) November 18, 2019 Family Spend long weekend with family, and yesterday I was able to take my dog out :-)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>blogging as therapy</title>
      <link>https://patux.github.io/posts/2019/blogging/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 23:52:02 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://patux.github.io/posts/2019/blogging/</guid>
      <description>work Kubecon San Diego starts this week, we are excited to show a demo:
 The Future is Serverless AI See a doodle come to life as a picture with full details delivered by Deep Learning Reference Stack in a serverless function-as-a-service way both in cloud and edge.  More info: https://01.org/kubecon-cloudnativecon-san-diego-2019
life/health I’ve been sick for 3 weeks :-( started with cold and throat infection… then it got worse with my long life ilness and nightmare: “gastritis”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>We are back</title>
      <link>https://patux.github.io/posts/2018/we-re-back/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 00:00:42 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://patux.github.io/posts/2018/we-re-back/</guid>
      <description>After almost a year out, I am bringing my personal site and blog back to life.
Lots and lots of blog post and personal history and growth trough my journey in the open source and software technology are lost&amp;hellip; Anyway, we must move on&amp;hellip;
This is the first of my post to held random toughts, some of them about technology, sometimes just to held list of likns that I thought are interested to go back and review sometime in the future, sometimes social events related to technology (like meetups, conferences, etc).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>