<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>reflections on Patux&#39;s home</title>
    <link>/tags/reflections/</link>
    <description>Recent content in reflections on Patux&#39;s home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>This is a personal web page. Things said here do not represent the position of my employer, ©2018-2020</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Aug 2025 14:06:31 -0600</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="/tags/reflections/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Arte y Sentimientos</title>
      <link>/posts/2025/art/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Aug 2025 14:06:31 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2025/art/</guid>
      <description>Soy fan del arte desde el año 2013. Desde que lo descubri nunca ha dejado de asombrarme la cascada de emociones que nos puede provocar o sentir.
Recientemente encontre un post en facebook sobre miradas de algunas pinturas famosas y lo que proyectan. Me senti fascinado, principalmente porque en mi casa tengo una replica de The Fallen Angel.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>De mis padres para nosotros sus hijos</title>
      <link>/posts/2021/de_mis_padres_para_sus_hijos/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2021 23:19:07 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2021/de_mis_padres_para_sus_hijos/</guid>
      <description>Mis hermanas y yo fuimos a casa de mis padres a ordenar un poco, y nos encontramos con una carpeta con reflexiones y pensamientos, solo leímos los primeros dos porque nos llegaron mucho y nos impactaron fuerte.
El primero una copia de un pensamiento religioso titulado: Te prestare por un tiempo a tus padres El segundo un recorte de periódico de 1982, con un poema titulado Ser hombre.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>melancholia</title>
      <link>/posts/2020/melancholia/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 20:16:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/melancholia/</guid>
      <description>A prhase - which I remembered last night after I drank a couple scotches
 No se extraña lo que nunca se ha tenido&amp;hellip;
 A song  A gif An image &#34;Starry Night Over the Rhone&#34; by 宇中蜃楼 is licensed under CC BY-SA 2.0
A book GoodReads link
A movie  Netflix Link</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>tienes ganas de algo, pero no sabes que...</title>
      <link>/posts/2020/tienes-ganas-de-algo-pero-no-sabes-que/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 22:26:56 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2020/tienes-ganas-de-algo-pero-no-sabes-que/</guid>
      <description>Llegas a casa, estas fastidiado, los pendientes del trabajo aun no se desconectan del todo, casi en automático tomas la iPad y le picas a la app de radio para ver si la música mejora tu animo, te sirves un trago&amp;hellip; no estas seguro si tienes hambre, abres el refrigerador a ver que te apetece, tienes ganas de algo, pero no sabes que&amp;hellip;</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>espiritu navideño</title>
      <link>/posts/2019/navidad/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2019 21:00:23 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019/navidad/</guid>
      <description>Por alguna razón este año me siento con mas espíritu navideño, usualmente navidad y año nuevo no me llamaban la atención, por lo general me caían gordas las personas que andaban todas felices y sonrientes en estos días, algo así:
¿Qué pedo con la raza que anda feliz? JAJAJA Wey, es diciembre, todos andamos valiendo vrga, tristes por ex’es y con crisis emocionales en diciembre.</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>sísifo</title>
      <link>/posts/2019/sisifo/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 22:52:22 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019/sisifo/</guid>
      <description>Cuando pongo en perspectiva lo que he hecho y donde estoy invariablemente salen estos pensamientos a relucir. Mas allá de ambiciones, metas, retos, logros personales y competencias laborales, no puedo decir que el progreso personal laboral me haya llenado o me haya dado un sentido de realización en la vida; mas allá de el rush inicial por el logro o meta cumplida, obstáculo superado o reto alcanzado; Inevitablemente, al poco tiempo, viene a la mente este tipo de pensamientos ¿ y ahora que sigue ?</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>blogging as therapy</title>
      <link>/posts/2019/blogging/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 23:52:02 -0600</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019/blogging/</guid>
      <description>work Kubecon San Diego starts this week, we are excited to show a demo:
 The Future is Serverless AI See a doodle come to life as a picture with full details delivered by Deep Learning Reference Stack in a serverless function-as-a-service way both in cloud and edge.  More info: https://01.</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
